{"id":1205,"date":"2023-01-16T05:30:18","date_gmt":"2023-01-16T05:30:18","guid":{"rendered":"https:\/\/samarkandexplore.com\/?p=1205"},"modified":"2023-01-16T05:30:18","modified_gmt":"2023-01-16T05:30:18","slug":"mer-daral","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/samarkandexplore.com\/fr\/mer-daral\/","title":{"rendered":"Mer d\u2019Aral"},"content":{"rendered":"<section class=\"l-section wpb_row us_custom_f048d2fa height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_middle type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-9 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><h4><strong>Mer d\u2019Aral \u2013 d\u00e9sastre \u00e9cologique de notre temps<\/strong><\/h4>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Ce lac d\u2019eau sal\u00e9e d\u2019Asie centrale est partag\u00e9 entre deux pays\u00a0: l\u2019Ouzb\u00e9kistan et le Kazakhstan. Le nom de la mer d\u2019Aral est tir\u00e9 du mot kazakh <em>aral<\/em> signifiant \u00ab\u00a0\u00eele\u00a0\u00bb, car plusieurs milliers d\u2019\u00eeles recouvraient alors le territoire. Autrefois, la mer d\u2019Aral \u00e9tait le 4<sup>e<\/sup> plus grand lac du monde et \u00e9tait aliment\u00e9e par deux grands fleuves d\u2019Asie centrale\u00a0: l\u2019Amou-Daria et le Syr-Daria.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row us_custom_10d8fb80 height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-12 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Mais d\u00e8s les ann\u00e9es 30, avec le d\u00e9but du d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture dans la r\u00e9gion , la mer d\u2019Aral vit son destin menac\u00e9. Les autorit\u00e9s sovi\u00e9tiques ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9velopper l\u2019agriculture dans des zones d\u00e9sertiques de l\u2019Ouzb\u00e9kistan et du Kazakhstan pour cultiver du coton et du riz. Pour cela, elles ont d\u00e9tourn\u00e9 les principaux affluents de la mer d\u2019Aral vers ces zones, ce qui a emp\u00each\u00e9 le cycle naturel d\u2019approvisionnement en eau.<\/p>\n<p>Mais surtout, \u00e0 partir des ann\u00e9es 60, ces m\u00eames autorit\u00e9s ont pris la d\u00e9cision d\u2019intensifier la monoculture du coton dans les deux pays et ont fait creuser plusieurs canaux d\u2019irrigation. Depuis, elles n\u2019ont cess\u00e9 de d\u00e9tourner l\u2019eau de ces deux fleuves devant normalement alimenter la mer d\u2019Aral.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row us_custom_1a1c216d height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-12 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Aujourd\u2019hui, la mer d\u2019Aral a perdu 90\u00a0% de son volume d\u2019eau, augmentant la salinit\u00e9 du sable pr\u00e9sent dans l\u2019eau. Plus de 32 esp\u00e8ces de poissons sont aujourd\u2019hui en totale voie de disparition. L\u2019eau qui reste actuellement est \u00e9norm\u00e9ment sal\u00e9e et n\u2019arr\u00eate pas de s\u2019\u00e9vaporer.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row us_custom_05514e5a height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-12 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Selon les recherches men\u00e9es par les scientifiques, la partie ouzb\u00e8ke de la mer d\u2019Aral devrait dispara\u00eetre enti\u00e8rement de la plan\u00e8te dans les ann\u00e9es 2025. Tandis que la partie kazakhe devrait continuer \u00e0 exister gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019alimentation en eau du fleuve de Syr-Darya. Aujourd\u2019hui, on trouve facilement des \u00e9paves de bateaux abandonn\u00e9s flottant sur la mer d\u2019Aral. La ville de Moynak, un ancien port, abrite aujourd\u2019hui une dizaine de ces bateaux \u00e9chou\u00e9s, rapport\u00e9s par les autorit\u00e9s locales. Venir voyager sur les traces d\u2019une mer disparue vous permettra de voir les effets d\u2019une telle catastrophe \u00e9cologique.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-2 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-8 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"w-sharing type_simple align_center color_default\"><div class=\"w-sharing-list\"><a class=\"w-sharing-item email\" href=\"mailto:?subject=Mer d\u2019Aral&amp;body=https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205\" title=\"Email this\" aria-label=\"Email this\"><i class=\"fas fa-envelope\"><\/i><\/a><a class=\"w-sharing-item facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205&amp;quote=Mer d\u2019Aral\" title=\"Share this\" aria-label=\"Share this\" onclick=\"window.open(this.href, &quot;facebook&quot;, &quot;toolbar=0,width=900,height=500&quot;); return false;\"><i class=\"fab fa-facebook\"><\/i><\/a><a class=\"w-sharing-item twitter\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Mer d\u2019Aral&amp;url=https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205\" title=\"Tweet this\" aria-label=\"Tweet this\" onclick=\"window.open(this.href, &quot;twitter&quot;, &quot;toolbar=0,width=650,height=360&quot;); return false;\"><i class=\"fab fa-twitter\"><\/i><\/a><a class=\"w-sharing-item linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205\" title=\"Share this\" aria-label=\"Share this\" onclick=\"window.open(this.href, &quot;linkedin&quot;, &quot;toolbar=no,width=550,height=550&quot;); return false;\"><i class=\"fab fa-linkedin\"><\/i><\/a><a class=\"w-sharing-item pinterest\" href=\"https:\/\/www.pinterest.com\/pin\/create\/button\/?url=https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205&amp;media=https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/3.a-2.jpg&amp;description=Mer d\u2019Aral\" title=\"Pin this\" aria-label=\"Pin this\" onclick=\"window.open(this.href, &quot;pinterest&quot;, &quot;toolbar=no,width=700,height=300&quot;); return false;\"><i class=\"fab fa-pinterest\"><\/i><\/a><a class=\"w-sharing-item whatsapp\" href=\"https:\/\/web.whatsapp.com\/send?text=Mer d\u2019Aral https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205\" title=\"Share this\" aria-label=\"Share this\" onclick=\"window.open(this.href, &quot;whatsapp&quot;, &quot;toolbar=0,width=900,height=500&quot;); return false;\"><i class=\"fab fa-whatsapp\"><\/i><\/a><a class=\"w-sharing-item telegram\" href=\"https:\/\/t.me\/share\/url?url=https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205&amp;text=Mer d\u2019Aral\" title=\"Share this\" aria-label=\"Share this\" onclick=\"window.open(this.href, &quot;telegram&quot;, &quot;toolbar=no,width=600,height=450&quot;); return false;\"><i class=\"fab fa-telegram\"><\/i><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-2 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Mer d\u2019Aral \u2013 d\u00e9sastre \u00e9cologique de notre temps Ce lac d\u2019eau sal\u00e9e d\u2019Asie centrale est partag\u00e9 entre deux pays\u00a0: l\u2019Ouzb\u00e9kistan et le Kazakhstan. Le nom de la mer d\u2019Aral est tir\u00e9 du mot kazakh aral signifiant \u00ab\u00a0\u00eele\u00a0\u00bb, car plusieurs milliers d\u2019\u00eeles recouvraient alors le territoire. Autrefois, la mer d\u2019Aral \u00e9tait le 4e plus grand lac...","protected":false},"author":1,"featured_media":424,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1205"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1206,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1205\/revisions\/1206"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}