{"id":1211,"date":"2023-01-16T05:34:14","date_gmt":"2023-01-16T05:34:14","guid":{"rendered":"https:\/\/samarkandexplore.com\/?p=1211"},"modified":"2023-01-16T05:35:58","modified_gmt":"2023-01-16T05:35:58","slug":"de-boukhara-la-noble-a-la-vallee-de-ferghana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/samarkandexplore.com\/fr\/de-boukhara-la-noble-a-la-vallee-de-ferghana\/","title":{"rendered":"De Boukhara la noble \u00e0 la vall\u00e9e de Ferghana"},"content":{"rendered":"<section class=\"l-section wpb_row us_custom_c9faf7ce height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_middle type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-9 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><h4><strong>De Boukhara la noble \u00e0 la vall\u00e9e de Ferghana<\/strong><\/h4>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Boukhara la noble est une ville situ\u00e9e au centre sud de l\u2019Ouzb\u00e9kistan. Elle est entour\u00e9e par les extr\u00e9mit\u00e9s du grand d\u00e9sert de Kyzylkoum (d\u00e9sert de sable rouge). Gr\u00e2ce \u00e0 son emplacement sur le cours inf\u00e9rieur de la rivi\u00e8re de Zarafshan, Boukhara arrivait \u00e0 s\u2019approvisionner en eau. L\u2019\u00e9tymologie du mot Boukhara proviendrait du vieux turc et signifie \u00ab\u00a0lieu fortun\u00e9\u00a0\u00bb selon certaines sources historiques. L\u2019oasis de Boukhara est active depuis l\u2019Antiquit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 sa situation au c\u0153ur de la route de la Soie et permettait de relier la ville de Merv avec celle de Samarcande. Aujourd\u2019hui, la vieille ville de Boukhara est inscrite au patrimoine mondial de l\u2019Unesco et compte 277\u00a0000 habitants.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row us_custom_013a2fce height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-12 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Autre ville d\u2019Ouzb\u00e9kistan riche en monuments historiques, celle de Samarcande. Situ\u00e9e \u00e0 la crois\u00e9e des mondes, Samarcande \u00e9tait une \u00e9tape incontournable de la route de la Soie et sa situation g\u00e9ographique expliquerait l\u2019origine de son nom signifiant \u00ab\u00a0lieu de rencontre\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>La ville a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par le peuple sogdien au cours des VIII<sup>e<\/sup> et VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cles avant notre \u00e8re et a \u00e9t\u00e9 la capitale du pays \u00e0 plusieurs reprises. L\u2019invasion hell\u00e9nistique a fortement impr\u00e9gn\u00e9 la r\u00e9gion de la culture grecque. Samarcande a connu son apog\u00e9e historique sous l\u2019empire timouride.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row us_custom_83697854 height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-12 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>La r\u00e9gion la plus peupl\u00e9e d\u2019Ouzb\u00e9kistan est la vall\u00e9e de Ferghana. Compos\u00e9e de trois contr\u00e9es locales, cette vall\u00e9e se situe \u00e0 l\u2019est du pays et est entour\u00e9e par la cha\u00eene de montagnes des Tian Shan. Approvisionn\u00e9e par le fleuve du Syr-Daria, la vall\u00e9e ne manque pas d\u2019eau et gr\u00e2ce \u00e0 ses terrains fertiles, elle produit de d\u00e9licieux fruits.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row us_custom_89ada2b9 height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-12 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Les treilles de raisins d\u00e9corent les bords des routes qui traversent la vall\u00e9e. Outre l\u2019agriculture, la vall\u00e9e de Ferghana est r\u00e9put\u00e9e pour ses confections en soie, fabriqu\u00e9es dans la ville de Marguilan. Cette tradition est m\u00eame inscrite au patrimoine de l\u2019Unesco.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row us_custom_96e0cd8e height_auto full_height valign_center\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-12 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section><section class=\"l-section wpb_row height_medium\"><div class=\"l-section-h i-cf\"><div class=\"g-cols vc_row via_flex valign_top type_default stacking_default\"><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-6 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>La vall\u00e9e de Ferghana ne s\u2019\u00e9tend pas seulement sur le territoire de l\u2019Ouzb\u00e9kistan, mais aussi dans les pays voisins tels que le Kirghizistan \u00e0 l\u2019est et le Tadjikistan au sud. C\u2019est pour cela que l\u2019on retrouve le nom de Ferghana au-del\u00e0 des fronti\u00e8res du pays.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"vc_col-sm-3 wpb_column vc_column_container\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/section>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"De Boukhara la noble \u00e0 la vall\u00e9e de Ferghana Boukhara la noble est une ville situ\u00e9e au centre sud de l\u2019Ouzb\u00e9kistan. Elle est entour\u00e9e par les extr\u00e9mit\u00e9s du grand d\u00e9sert de Kyzylkoum (d\u00e9sert de sable rouge). Gr\u00e2ce \u00e0 son emplacement sur le cours inf\u00e9rieur de la rivi\u00e8re de Zarafshan, Boukhara arrivait \u00e0 s\u2019approvisionner en eau....","protected":false},"author":1,"featured_media":422,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1211"}],"collection":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1211"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1214,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1211\/revisions\/1214"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/422"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1211"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1211"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/samarkandexplore.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}